

{
    "quizSetName":"保險學概要",
    "quiz":
    [{
        "question":"由於自然力之不規則變動或個人行為失誤所造成之危險，係指：",
        "answer": ["靜態危險"],
        "choice": ["動態危險","靜態危險","基本危險","特定危險"]
    },{
        "question":"骨牌理論中之第一張骨牌為何？",
        "answer": ["環境因素"],
        "choice": ["人為錯誤","環境因素","意外事故之發生","意外傷害或財損"]
    },{
        "question":"就「損失頻率」與「損失幅度」兩者之關係而言，下列何者錯誤？",
        "answer": ["就保險公司觀點而言，兩者相乘可得「總保險費」"],
        "choice": ["就危險管理觀點而言，兩者相乘可得「危險數理值」","就經濟主體觀點而言，兩者相乘可得「損失成本」","就保險經營者觀點而言，兩者相乘可得「純保險費」","就保險公司觀點而言，兩者相乘可得「總保險費」"]
    },{
        "question":"危險管理的目標，乃在於以最小危險管理成本獲致最大安全效益。請問，危險管理成本主要分為那些？①危險管理行政費用 ②危險控制費用 ③保險費用 ④自留損失成本",
        "answer": ["①②③④"],
        "choice": ["僅①③","僅①②","僅①②③","①②③④"]
    },{
        "question":"有關自負額（Deductible）的敘述，下列何者錯誤？",
        "answer": ["屬於一種控制型危險管理方法"],
        "choice": ["屬於一種理財型危險管理方法","屬於「危險自留」與「危險轉嫁」的混合型危險管理方法","屬於一種控制型危險管理方法","自負額又稱為扣除額"]
    },{
        "question":"論及保險的分類，各國分類互有不同，下列何者錯誤？",
        "answer": ["按我國保險法規定分為「人身保險」與「意外保險」"],
        "choice": ["按我國保險法規定分為「人身保險」與「意外保險」","英國概分為「一般業務」與「長期業務」","德國概分為「補償保險」、「人壽保險」以及「傷害保險」","日本概分為「損害保險」與「生命保險」"]
    },{
        "question":"「2/3 空屋條款」係指在空屋時發生損失，保險人可以那項標準作為賠償上限？",
        "answer": ["保險金額的2/3"],
        "choice": ["保險金額的2/3","損失金額的2/3","保險價額的2/3","公告地價的2/3"]
    },{
        "question":"可保危險必須符合七大要件，但隨著保險人經營條件的不同，遂有「絕對必要條件」與「相對必要條件」之分，符合「絕對必要條件」的包括那些？①危險單位數量眾多且性質相同 ②損失須為明確 ③損失須為意外 ④損失須為沉重負擔 ⑤損失機率須為可測度 ⑥保險成本須經濟合理 ⑦危險單位不可同時發生損失",
        "answer": ["僅①⑦"],
        "choice": ["僅①⑦","僅②③④","僅①⑤⑥","僅②③④⑤"]
    },{
        "question":"「大數法則」是保險經營的重要理論基礎，同時最足以說明保險要素中的那個要素？",
        "answer": ["協力"],
        "choice": ["危險","補償","協力","經濟制度"]
    },{
        "question":"要保人對過去或現在某一特定事項之存在或不存在之保證，係指：",
        "answer": ["確認保證（affirmative warranty）"],
        "choice": ["確認保證（affirmative warranty）","承諾保證（promissory warranty）","誠實保證（fidelity bond）","確實保證（surety bond）"]
    }]

}
